批評港鐵縱容顧客帶同氦氣球進入鐵路範圍，做法不當及危險

立法會議員王國興批評港鐵縱容顧客帶同氦氣球進入鐵路範圍，做法不當及危險，「氦氣球金屬表面一掂到電纜就會短路，港鐵無理由唔知，應該加強防範。」旅遊界立法會議員姚思榮亦指出，港鐵必須加派人手提醒顧客不得帶氦氣球進入鐵路範圍。

理大機械工程學系工程師盧覺強表示，商人為使氦氣球美觀及可保存氣體更長時間，會選以金屬紙張作為氣球物料，但氣球的金屬表面可以通電，若氦氣球飄到鐵路電纜上，便會引起電纜短路或小火，列車會因電力供應系統「跳掣」而暫停行駛，釀成交通大災難。

近排港鐵己經成日delay , 我嚴厲批評
聽朋友講佢地縱容乘客帶金屬氣球入港鐵
幾十個咁帶
講真， 萬一鬆手飛左出去短路， 點算！
一搞又要搞幾個鐘
8.5 有人咁搞就大獲
返唔到工 好多人都會「被罷工」
尤其係大圍呢d 樞紐站
大家見到人係鐵路附近玩金屬氣球
千萬千萬要阻止佢地！ 知唔知